支那中產階級對貿易戰愈來愈心慌，傳部分富人赴港買金條

中國的中產階級對於貿易戰的衝擊和日益高漲的食品價格愈來愈擔憂，人們的消費意願已逐漸受到影響，甚至開始有部分富人開始囤積黃金。

南華早報 27 日報導，一名 40 多歲的廣州出口商說，他周遭朋友的心態僅短短兩週就變得完全不同。大家原本以為，中美貿易戰根本不可能開打，如今他卻開始擔心人民幣近期可能貶值，倘若雙方全面開打、局勢可能更可怕。他覺得必須要擬定救急的計畫，例如在家存著一些日圓、美元或澳幣現金等。

中國 4 月份的食品價格跳增 6.1%，主要是受到豬肉、水果價格上升的影響。其中，豬肉價格增幅高達 14.4%，遠多於 3 月份的 5.1%。不只如此，北京當局也成立特別工作小組，監控全國的就業狀況，顯示政府對中美貿易戰造成的失業潮，及 SonyMobile、思科（Cisco Systems）和甲骨文（Oracle）大規模的裁員事件，日益感到憂心。

協助中國富人移民海外、購買海外房地產的廣州仲介商 Li Zhenbiao 則透露，聽說有部分富人會前往香港銀行買金條，然後放在銀行保管。倘若認為經濟及人民幣前景不樂觀，這也不失為一項好選擇。不過，這是才剛興起的現象，購買金條的人不是很多，畢竟投資門檻相對高。對平常人來說，購買一些美元是最方便的做法。

黃金現貨價 27 日開盤迄今最高一度上升至 1,287.40 美元，創 5 月 17 日以來盤中高。

中美貿易關係又趨緊張後，離岸人民幣的成交量大幅跳高，顯示基金經理人擔憂兩國的談判倘若破裂，恐衝擊中國經濟，並對人民幣造成壓力。

英國金融時報 5 月 20 日報導，倫敦電子交易系統 EBS 的資料顯示，截至 5 月 10 日為止當週，離岸人民幣的日均成交量，較過去一個月的平均值大增 120% 之多。許多投機客認定，中國經濟趨緩，人民幣恐將貶破 7 兌換 1 美元，為 2008 年以來首見。自從美國總統川普（Donald Trump）5 月 5 日發表推文，暗示要將價值 2 千億美元的中國製品關稅從 10% 拉高至 25% 後，駐倫敦的中國銀行業者就注意到，人民幣的成交量與波動率都偏高。

不過，分析人士認為，北京當局不太可能允許人民幣貶破 7，以免激怒美國，增加兩國6 月於 G20 峰會的談判難度。另外，人民幣重貶也恐引發資本外逃，當局並不樂見
2015 年的貶值事件重演。